%@P:exocorcp
%@Auteur: Nathalie Lespinasse\par
\begin{myenumerate}
  \item Construis un triangle $ABC$, rectangle en $A$ tel que $AB=7$~cm et $AC=5$~cm. (N'utilise pas les lignes de ton cahier !)
  \item Place le point $H$ sur le segment $[BC]$ tel que $BH=6$~cm.
  \item Trace la parallèle à la droite $(AB)$ passant par le point $H$. Elle coupe la droite $(AC)$ au point $I$.
  \item Trace la perpendiculaire à la droite $(AB)$ passant par le point $H$. Elle coupe la droite $(AB)$ en $J$.
  \item Que peux-tu dire du quadrilatère $AIHJ$ ? Prouve-le.
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \setcounter{enumi}{4}
  \item Je sais que les droites $(AJ)$ et $(IH)$ sont parallèles et je
    sais aussi que les droites $(AJ)$ et $(AI)$ sont
    perpendiculaires. Alors je peux conclure que les droites $(AI)$ et
    $(IH)$ sont perpendiculaires.\par Je sais maintenant que le
    quadrilatère $AIHJ$ a 3 angles droits alors je peux conclure que
    le quadrilatère $AIHJ$ est un rectangle.
\end{myenumerate}